export const myQuestionsC = [
  {
    id: 49,
    question:
      "Αν η μπάλα σκάσει η καταστεί αντικανονική σε διακοπή του αγώνα, με ποιο τρόπο πρέπει να δοθεί συνέχεια στο παιχνίδι;",
    answerA:
      "Ο αγώνας πρέπει να ξαναρχίσει σύμφωνα με τους Κανόνες του Παιχνιδιού (προηγούμενη απόφαση).",
    answerB:
      "Ο αγώνας πρέπει να ξεκινήσει με ελεύθερο διαιτητή από το σημείο που η μπάλα έσκασε ή κατέστη αντικανονική.",
    answerC:
      "Ο αγώνας πρέπει να ξεκινήσει με άμεσο ή έμμεσο ελεύθερο λάκτισμα από το σημείο που βρίσκονταν η μπάλα.",
    answerD: "Ο αγώνας πρέπει πάντα να ξεκινά με ελεύθερο διαιτητή.",
    correctAnswer: "a",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 50,
    question:
      "Αν η μπάλα σκάσει ή καταστεί αντικανονική κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού, το παιχνίδι διακόπτεται και ξεκινά πάλι...",
    answerA: "με έμμεσο ελεύθερο λάκτισμα",
    answerB: "με άμεσο ελεύθερο λάκτισμα",
    answerC: "με επαναφορά από τα πλάγια",
    answerD: "με ελεύθερο διαιτητή",
    correctAnswer: "d",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 51,
    question:
      "Στην έναρξη του παιχνιδιού, το βάρος της μπάλας δεν πρέπει να είναι μικρότερο από...",
    answerA: "500 γρ.",
    answerB: "410 γρ.",
    answerC: "400 γρ.",
    answerD: "450 γρ.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 52,
    question:
      " Στην έναρξη του παιχνιδιού, το βάρος της μπάλας δεν πρέπει να είναι μεγαλύτερο από...",
    answerA: "450 γρ.",
    answerB: "500 γρ.",
    answerC: "400 γρ.",
    answerD: "430 γρ.",
    correctAnswer: "a",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 53,
    question:
      "Το πρόσωπο ή τα πρόσωπα που είναι υπεύθυνα για να επιτρέψουν την αλλαγή της μπάλας είναι...",
    answerA: "ο διοργανωτής.",
    answerB: "ο προπονητής.",
    answerC: "οι αρχηγοί και των δυο ομάδων.",
    answerD: "ο διαιτητής.",
    correctAnswer: "d",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 54,
    question:
      "Σημειώστε ποιά από τις ακόλουθες προτάσεις για τη μπάλα δεν είναι σωστή:",
    answerA: "Πρέπει το σχήμα της να είναι σφαιρικό.",
    answerB:
      "Η περιφέρειά της πρέπει να μην είναι μεγαλύτερη από 70 εκ. και όχι μικρότερη από 68 εκ.",
    answerC:
      "Δεν πρέπει να ζυγίζει πάνω από 450 γρ. και όχι κάτω από 420 γρ. στην έναρξη του αγώνα.",
    answerD: "Πρέπει είναι κατασκευασμένη από κατάλληλο υλικό.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 55,
    question: "Η μπάλα είναι κατασκευασμένη από...",
    answerA: "πλαστικό.",
    answerB: "δέρμα.",
    answerC: "κατάλληλο υλικό.",
    answerD: "υβριδικό υλικό.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 56,
    question: "Το σχήμα της μπάλας είναι...",
    answerA: "στρογγυλό.",
    answerB: "σφαιρικό.",
    answerC: "οβάλ.",
    answerD: "οποιοδήποτε σχήμα.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 57,
    question:
      "Αν η μπάλα σκάσει η καταστεί αντικανονική σε διακοπή του αγώνα, όταν πρόκειται να εκτελεστεί ένα πλάγιο, το παιχνίδι συνεχίζεται με...",
    answerA: "ελεύθερο διαιτητή.",
    answerB: "έμμεσο ελεύθερο λάκτισμα",
    answerC: "μια επαναφορά της μπάλας από τα πλάγια.",
    answerD: "άμεσο ελεύθερο λάκτισμα.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 58,
    question: "Ποια είναι η μέγιστη περιφέρεια της μπάλας;",
    answerA: "68 εκ",
    answerB: "72 εκ",
    answerC: "70 εκ",
    answerD: "Καμία από τις απαντήσεις δεν είναι σωστή.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 59,
    question:
      "Πριν ξεκινήσει το παιχνίδι, ποιος αποφασίζει ποια μπάλα θα χρησιμοποιηθεί κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού;",
    answerA: "Ο αρχηγός της ομάδας που αγωνίζεται εντός έδρας.",
    answerB: "Ο διοργανωτής.",
    answerC: "Ο διαιτητής.",
    answerD: "Οι δυο αρχηγοί.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 60,
    question:
      "Ποια απόφαση πρέπει να πάρει ο διαιτητής αν, ενώ ο αγώνας παίζεται η μπάλα ξεφουσκώσει μέσα στην περιοχή του τέρματος;",
    answerA:
      "Να επιτρέψει την συνέχεια του παιχνιδιού μέχρις ότου η μπάλα βγει εκτός αγωνιστικού χώρου.",
    answerB:
      "Να διακόψει τον αγώνα και να τον ξεκινήσει πάλι με ελεύθερο διαιτητή από την γραμμή της περιοχής τέρματος που είναι παράλληλη με την γραμμή τέρματος και από το πλησιέστερο σημείο που βρισκόταν αυτή όταν διακόπηκε το παιχνίδι.",
    answerC:
      "Να διακόψει το παιχνίδι και να κατακυρώσει ελεύθερο λάκτισμα υπέρ της ομάδας που αμύνεται.",
    answerD: "Καμία από τις απαντήσεις δεν είναι σωστή.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 61,
    question:
      "Μπορούν οι αρχηγοί των ομάδων κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού να ζητήσουν από το διαιτητή την αντικατάσταση της μπάλας;",
    answerA:
      "Όχι γιατί το παιχνίδι ξεκίνησε με μπάλα που προβλέπεται από τον κανονισμό.",
    answerB:
      "Ναι, ο διαιτητής είναι υποχρεωμένος να την ελέγξει και να την αλλάξει.",
    answerC:
      "Ναι, αλλά την απόφαση για την ικανοποίηση ή μη του αιτήματος την λαμβάνει ο διαιτητής.",
    answerD:
      "Όχι οι παίκτες δεν επιτρέπεται να ζητήσουν απότο διαιτητή την αντικατάσταση της μπάλας.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 62,
    question:
      "Τι χρώμα πρέπει να έχει η μπάλα για να είναι σύμφωνη με τους Κανόνες του Παιχνιδιού;",
    answerA: "Λευκό, κίτρινο και κόκκινο.",
    answerB:
      "Αυτά που ορίζονται από την διοργανώτρια αρχή (ΕΠΟ, Super League κλπ).",
    answerC:
      "Ο διαιτητής αποφασίζει την καταλληλότητα της μπάλας, συμπεριλαμβανομένου του χρώματός της.",
    answerD:
      "Οποιοδήποτε χρώμα την ξεχωρίζει από τον αγωνιστικό χώρο, εκτός από πράσινο.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 63,
    question:
      "Επιτρέπεται να τοποθετηθούν μπάλες περιμετρικά του αγωνιστικού χώρου για χρησιμοποίησή τους κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού; ",
    answerA:
      "Ναι, με την προϋπόθεση ότι πληρούν τις προδιαγραφές του Κανόνα 2, και η χρήση τους τελεί υπό τον έλεγχο των παιδιών για τις μπάλες.",
    answerB:
      "Ναι, με την προϋπόθεση ότι πληρούν τις προδιαγραφές του Κανόνα 2, και η χρήση τους τελεί υπό τον έλεγχο του διαιτητή.",
    answerC:
      "Όχι, ακόμη και αν πληρούν τις προδιαγραφές του Κανόνα 2, επειδή υπάρχει κίνδυνος, χωρίς πρόθεση, να μπουν στον αγωνιστικό χώρο.",
    answerD: "Όχι, σε καμία περίπτωση.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 64,
    question:
      "Αν η μπάλα η οποία κινείται προς τα εμπρός και πριν αγγίξει οποιονδήποτε παίκτη, την οριζόντια ή τις κάθετες δοκούς, σκάσει η καταστεί αντικανονική κατά τη διάρκεια εκτέλεσης πέναλτι ή κατά την διαδικασία εκτέλεσης κτυπημάτων πέναλτι για την ανάδειξη νικητή, πώς ξαναρχίζει το παιχνίδι;",
    answerA: "Με επανάληψη του πέναλτι.",
    answerB: "Με ελεύθερο διαιτητή από το σημείο του πέναλτι.",
    answerC: "Με ελεύθερο διαιτητή από το σημείο στο οποίο έσκασε η μπάλα.",
    answerD: "Καμία από τις απαντήσεις δεν είναι σωστή.",
    correctAnswer: "a",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 65,
    question:
      "Μια άλλη μπάλα μπαίνει στον αγωνιστικό χώρο κατά τη διάρκεια του αγώνα. Πρέπει ο διαιτητής να διακόψει τον αγώνα;",
    answerA:
      "Όχι, ο διαιτητής διακόπτει τον αγώνα μόνο αν η δεύτερη μπάλα επηρεάζει το παιχνίδι.",
    answerB: "Ναι, ο διαιτητής διακόπτει τον αγώνα αμέσως",
    answerC:
      "Όχι, ο διαιτητής διακόπτει τον αγώνα μόνο αν ένας από τους αξιωματούχους της ομάδας δει την δεύτερη μπάλα.",
    answerD: "Ναι, ο διαιτητής διακόπτει τον αγώνα, αλλά όχι αμέσως.",
    correctAnswer: "a",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 66,
    question: "Η περιφέρεια της μπάλας είναι...",
    answerA: "όχι μεγαλύτερη από 70 εκ. και όχι μικρότερη από 68 εκ..",
    answerB: "όχι μεγαλύτερη από 65 εκ. και όχι μικρότερη από 60 εκ.",
    answerC: "όχι μεγαλύτερη από 75 εκ. και όχι μικρότερη από 70 εκ",
    answerD: "όχι μεγαλύτερη από 60 εκ. και όχι μικρότερη από 55 εκ.",
    correctAnswer: "a",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 67,
    question:
      "Σε μέτρηση στο επίπεδο της θάλασσας, η πίεση της μπάλας είναι...",
    answerA:
      "0,7 ‐ 1,2 ατμόσφαιρες (700 ‐ 1.200 γραμμάρια ανά τετραγωνικό εκατοστό).",
    answerB:
      "0,5 ‐ 1,0 ατμόσφαιρες (500 ‐ 1.000 γραμμάρια ανά τετραγωνικό εκατοστό).",
    answerC:
      "0,6 ‐ 1,1 ατμόσφαιρες (600 ‐ 1.100 γραμμάρια ανά τετραγωνικό εκατοστό).",
    answerD:
      "0,8 ‐ 1,3 ατμόσφαιρες (800 ‐ 1.300 γραμμάρια ανά τετραγωνικό εκατοστό).",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 68,
    question:
      " Μετά από 15 λεπτά παιχνιδιού, διαπιστώνεται ότι η μπάλα ζυγίζει λιγότερο από 430 γραμμάρια. Πρέπει ο διαιτητής να αλλάξει τη μπάλα;",
    answerA: "Ναι.",
    answerB: "Αυτό είναι απόφαση του διαιτητή.",
    answerC: "Ναι, εκτός αν δεν υπάρχει άλλη μπάλα διαθέσιμη.",
    answerD: "Όχι.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 69,
    question: "Σε ποιά από τις παρακάτω περιπτώσεις η μπάλα είναι κανονική.",
    answerA:
      "Η μπάλα έχει περιφέρεια 67 cm, ζυγίζει 445 γραμμάρια και έχει πίεση 0,8 ατμόσφαιρες.",
    answerB:
      "Η μπάλα έχει περιφέρεια 69 cm, ζυγίζει 450 γραμμάρια και έχει πίεση 0,5 ατμόσφαιρες.",
    answerC:
      "Η μπάλα έχει περιφέρεια 70 cm, ζυγίζει 420 γραμμάρια και έχει πίεση 0,9 ατμόσφαιρες.",
    answerD:
      "Η μπάλα έχει περιφέρεια 69 cm, ζυγίζει 455 γραμμάρια και έχει πίεση 0,6 ατμόσφαιρες.",
    correctAnswer: "c",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 70,
    question:
      "Ποιος οφείλει να διασφαλίζει ότι οι μπάλες που χρησιμοποιούνται σε έναν αγώνα πληρούν τις τεχνικές προδιαγραφές του Κανόνα 2;",
    answerA: "Ο διοργανωτής των αγώνων.",
    answerB: "Ο διαιτητής.",
    answerC: "Ο τέταρτος διαιτητής.",
    answerD: "Ο διαιτητής και/ή ο τέταρτος διαιτητής",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
  {
    id: 71,
    question:
      "Αν η μπάλα σκάσει ή καταστεί αντικανονική μέσα στην περιοχή του τέρματος, σε ποιο σημείο πρέπει να εκτελεστεί το ελεύθερο διαιτητή;",
    answerA: "Από οποιοδήποτε σημείο μέσα σε αυτή την περιοχή.",
    answerB:
      "Στην γραμμή της περιοχής του τέρματος, που είναι παράλληλη στην γραμμή τέρματος, στο σημείο που είναι πλησιέστερα στο σημείο που βρίσκονταν η μπάλα όταν διακόπηκε το παιχνίδι.",
    answerC: "Στο σημείο που συνέβη το περιστατικό.",
    answerD: "Στη γωνία της περιοχής τέρματος.",
    correctAnswer: "b",
    date: "9:32 AM",
    ruleContent: "Η μπάλα",
    rule: "2",
  },
];
